中國企圖將反送中塑造成一小群暴徒 受到外國影響 威脅大多數守法的居民

企圖將反送中塑造成暴徒 外媒：中國「軟實力」失敗
2019-08-22 08:06

〔即時新聞／綜合報導〕香港反送中抗爭發展至今，中國政府開始透過社交媒體試圖營造抗爭者的「暴徒」形象，但外媒分析，中國的做法沒有左右世界的輿論，直指這是中國「軟實力」的失敗。

《紐約時報中文網》報導，中國政府的宣傳機關試圖把反送中抗爭塑造成一小群暴徒，受到外國影響，威脅大多數守法的居民。報導表示，中國官方「笨拙」的做法沒辦法影響世界輿論，甚至許多疑似受到中國政府支持的帳號還被臉書與推特刪除。

報導直指這是中國「軟實力」的失敗，從中國官方做法來看，它不知道如何獲得軟實力，在中國國內，由於獨立新聞來源被封鎖，所以宣傳攻勢奏效，但在國外效果卻不好。「它非但沒有針鋒相對地講出香港能在中國統治下繁榮發展的故事，反而讓自己看上去像個惡霸」。

報導將中國與俄羅斯對比，俄羅斯官方相關組織已經透過社交媒體，在美國、歐洲造成影響，但中國需要的是建立自己的正面形象，而不是攻擊他人。
<自由時報>

721 811

勾結外國勢力

呢個係事實，所以民意係最重要
前線決定還前線決定，可唔可以用下腦

pish

乜撚野笑緊強國唔撚識玩輿論呀

自由時報

小心同溫層

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU